新詞 Popocondomization

形容 黑警被祭旗現象 = Popo - condom - ization
南早引消息：若公眾不滿監警會報告 政府考慮設獨立調查委員會

反送中運動持續，有傳政府態度正在軟化。《南華早報》今日引述消息指，如果公眾對監警會的報告感到不滿，政府將會考慮成立獨立調查委員會。

特首林鄭月娥周日（20日）接受無綫節目《講清講楚》訪問時，被問到政府會否成立獨立調查委員會，林鄭當時稱不想作揣測性回應，但表明若監警會發表報告後不能夠平息爭議，政府會再想方法回應。

《南華早報》今日引述消息人士指，如果公眾對監警會報告不滿，政府將考慮成立獨立調查委員會。報道稱有接近政府的消息人士指，政府高官正在考慮有關選項，「政府真的希望先看看公眾對監警會報告的反應，如果公眾對醫警會報告不滿意，可以考慮成立調查委員會去回應他們的擔憂」。

報道引述消息指，委員會可能是會集中調查近月的某些事件，而不是調查自 6 月反送中運動開始以來每天發生的事情。

報道又引述消息人士指，政府開始改變立場，是因為中美貿易談判取得進展，雙方預計即將簽署臨時貿易協議，這可能使華盛頓減少公開支持香港示威活動。

《南華早報》指消息人士稱，政府對獨立調查委員會的最新立場，加上近日容許多名自決派人士參選區議會，皆反映北京對香港示威採取了較為寬鬆的態度。

報道引述一名政府內部人士則強調，監警會的調查仍然是主要重點，即使之後另有調查，都只是補充而非取代監警會的調查結果。

我宣布，十點鐘鳩嗌，正式回歸！！！